[肺腑之言] 千奇唔撚好去台灣升學！！！！！！！

如題
台狗戇鳩鳩唔在講 台妹無想像中咁純都無謂提
唔好以為讀到台灣所謂五大就好威
人地台灣僱主見你唔係本地人已經唔會考慮
成功係個邊定居係好少數例子
識好多朋友讀所謂五大甚至台大都係返黎乞食
而且你dse唔係有返咁上下過到去都係讀唔掂
上年16.5分入五大讀電機條傻鳩依加讀到就黎quit U
有返咁上下既應屆考生我建議你都係讀local好好多
差少少既朋友讀asso上返去啦 過台灣都係曬錢曬時間

肺腑之言

噉如果local畢業去台灣做嘢呢？

貪台灣塑化劑多？

我響清大畢業
台灣係大學生活好精彩
不過張沙紙返嚟香港無鳩用
讀ive好過

岩呀清 所以奉勸今屆dse考生真係唔好去台灣
今年入local又易左

唔係
係我想做嘅公司喺tw

如果係台積電都ok既 其他？ 不了

Game company呢

清你老母

16.5 分係點出嚟 畢左業好幾年唔識計

清好波！

你預做到爆肝

佢個台灣加權分 條友dse好似十零分 乘出黎得16.5

咁考多次都衰英文可以點
台灣又多科選擇
有小小想去台灣讀cs

即係好似city bba又唔知邊科乘幾多, 其他科又乘幾多咁樣?

利申外國撚

衰英文 你過到台灣英文會更加差 除非會自己温ielts如果唔係你預英文會退步到仆街

做game到到都爆肝架啦

中英數三個主科x1.3 再接分組將elective x1/1.1/1.3/1.5

去台灣除左方便食女之外
真係完全冇前途

考左三次都係2啊
咁有咩辦法喎

東吳畢業，依家係澳洲讀緊master洗底

考左三次都2 就算啦 好明顯係能力既問題 去邊都死

呢個真

去台灣讀U?人地係人都入到咁仲叫U
冇人認受一地野雞

非台大不了。

你真係洗緊底？

真係咪撚去

係台灣讀緊art同philosophy
老師既質素會有啲參差
係為興趣讀既就無咩所謂，你地想四年之後靠張沙紙搵工真係無可能
真係去左既，諗下點讀master洗底或者用四年去學一技之長啦
利申 出黎都唔知做咩 最多教下小朋友咁

張沙紙無咩用就真既

但台灣生活個4年我好開心，無後悔過

利申 台北「最高學府」濕勁文科

睇下咩科 中醫果d都算係咁

不能同意更多

讀完仲廢

咁你不如每年申請去wh好過啦

唔好以前靠DSE成績入得到呢科，就等於讀得掂先得架
電機呢啲科出名難，憑果16.5分，放棄U life 都未必讀得掂啦

點解16.5入到五大電機？

我識人去左台灣讀大學, 然後去左英國讀master, 後來仲留左喺英國做野.

台大 日文點睇

洗底係完全無問題
不過與其係咁，當初點解唔直接去澳洲、英國讀

去日本讀啦

咪係
又要特登哂錢哂時間去Tw 讀degree

學費平幾多呀

戇鳩先去台灣讀

我諗9成嘅人去tw讀書都係為咗玩

[sosad台灣讀日文極on9

洗底再去英國、澳洲唔使錢？

留台唔番來食女ok

番來考執業試就pk

你去日本讀仲好，讀書生活度度都迫住你用日文

台大喎 台灣最高學府

曾經係放榜前報左台灣既私立，放左榜之後揀返本地既hd, 個時中學個升學主任知道左之後話：「都好啊有hd 讀，不過台灣有degree 你又唔去讀」
好彩今年non ju上返ugc, 而當年我既同班同學有一半都去左台灣，但無可否認佢地讀個4年係一定開心過留係香港

係識發光嘅，去邊都會發光。
唔識發光嘅，一世都係垃圾。

台大

唔可以去讀碩士洗底咩？

成班友以為台大日文最好

想係台灣搵食
唔該去讀EE 個類 畢業一定有人請
你讀咩人文 地理 文科既
算撚數啦
文科本身就係垃圾 就算你讀台成交清都係垃圾黎
仲有讀完4年
你可以去埋外國讀埋master番黎都得
去台灣讀唔係無用
但係如果你諗住去讀文科個類 咩撚野旅遊 飲食 算撚數啦 你都預左呢4年係垃圾架啦
建議你係香港讀
想去讀既話
一係就讀醫 或者ee個類
畢完業 輕鬆係台灣搵到野做

最佳玩法
搵一科英國同美國認既科

去台灣屌4年台妹
返英美master洗底

台灣私立大學 大慨半年4萬台幣
依家澳洲讀緊16k澳紙半年
依家讀緊個degree 年半就畢到業
當然啦，我係到留言主要係唔想有人再去台灣讀大學。

後生仔有咩所謂
玩幾年再慢慢番黎捱世界都未遲

咪撚伏鳩人啦

上次我出撚完類似個post,宜家又有人loop

所言極是

但係年年最多人讀都係一類組

老實講,台灣最弱就係social science 同 business,如果讀humanities你當返黎報pgde 又好,出國再讀上去既話都冇問題,但係soc sci 同 business 我打死都留係香港,香港呢兩個field 不嬲都係相當唔錯,even 非三大

醫療科就要留意返會唔會考慮回流香港,會既就要考慮下資格認可果D野

理科工科就唔駛多講,台灣最多資源擺落去,尤其物理同電機,台大物理/電機>>三大物理/電機 (undergrad 計)

台灣?你係讀獸醫先好去

電機就係， 物理就

台政soc sci business廢 ?你無野嘛

最唔慣要洗廁所
好似中學生咁
(雖然其實我知咁係好嘅
香港人就係無呢D訓練成班大爺要人服侍
唔識得尊重基層勞動者)

你自己睇下香港五大既soc sci business咩料先啦
再對比下台政soc sci business 又係咩料
台灣唔重視soc sci business 係事實,我無話台政呢兩範廢,只係投放既資源不及香港既大學多,更不及佢本地既理工醫科系多

唔係掛,台大物理個admission score 好多年都係差台大電機少少
加上台灣奧物個成績咁勁,唔排除有d 會揀台大電機/出國讀,undergrad 點都唔輸三大掛

推

利申：公館公園附設大學

你未見過 讀香港三大物理班nds
mean 2x 考100分

我講啦
台大物理勁係因為畢業後可以進軍半導體產業
所以電機 材料 物理係二組最強的

之前經常接觸新竹科學園區唔同職位的人，只要你係正確的電機理工科，唔愁無出路，我識唔少人因為語言原因唔敢接受公司外派到歐美。

正確學科 + 語文 ，出路唔一定比香港差，最重要園區四周租金平，好多公司包餐，你支出唔多。

想問多啲台灣資訊，亦都可以去呢度睇下

管理本身唔多得個成因係好難靠商科發達
而且管理學院出名派grade 出現高gpa假象
比人笑台大elite

ive 毅進都好過台灣d垃圾大學

獸醫咪可以台灣讀囉

都係唔過去讀醫

我都係報左台灣某國立大學最後揀返本地hd
已經駁返本地degree
係香港讀一定無去台灣咁自由咁開心
但如果差唔係好專業嘅科返到黎人工差幾皮
又要再讀科啲野洗底就無謂啦

又伏鳩人 問題係你唔係台灣人人地唔會請

不能同意更多，已有朋友中撚咗伏

青大>清大
青衣i大>台灣清華

I 大萬歲

點解年年咁多人去台灣

唔甘願讀asso hd

想過去玩幾年姐

起碼我唔係…

屌返3年台妹再算BYE

洗你老母底
你真係會當HR係ON9?
會唔知咩係TAUGHT MASTER?
會知你廢?

好少少既公司都查你到AL/DSE
一查你就出事

英國唔係G5 牛劍LS都死
有錢另計

老實講,有bachelor degree 但仲關心al/dse 成績既公司好極有限

通常都係睇你最高果個degree

taught master 係人都知好海鮮,但係你要入真正有料既taught master 都好難入(特別係美國果D)

你入得出名既uni undergrad 就已經證明到你某方面係outstanding 先會入到去,唔一定只有同al/dse overall成績有關

淨係cs 同 engineering,你估下係世界出哂名既tech companies hr眼中,U of Waterloo grad 既競爭力大d 定 U of Toronto grad 既競爭力大d? QS overall ranking 唔等於一切

多數讀得TAUGHT MASTER都唔會有咩技術含量
係勁就MPHIL>神校PHD
就咁普通U入普通CAP水MSC係冇用的

台灣唔係台清交台科大都冇用
CONNECTION差到呢

有錢去得留學都最少中產啦，唔通真係等你未來份人工開飯咩

好啦唔講廢話，有無食台妹既攻略? 比如汁屍去邊度咁

巴打今年repeat幾多分？